石鏡泉：睡眠可助防新冠肺炎

醫治新冠肺炎，雖然是醫生／護士的事，但如我們了解多些，對預防新冠肺炎有助。網上有個視頻，解釋了新冠病毒在入侵我們身體後，會潛伏一段時期，當我們身體一弱，會放出病毒，附在我們正常細胞上，並以這個細胞為宿主，繼續繁殖病毒。我們身體內的免疫系統會獵殺這些被染上病毒的原細胞。假如染有病毒的肺細胞被我們的免疫系統殺得多，就會使我們的肺功能下降，會咳、會喘，呼吸困難，進一步發展成肺炎。如果病毒附著在我們其他的器官細胞，我們的免疫系統亦會去獵殺這些染有病毒的器官細胞，從而出現如腎衰竭等等的其他器官衰竭，死亡機率就大。

要不陷入器官衰竭這個惡境，就一定要早發現早治療，這些時刻，是分秒必爭的，因為一定要盡早遏止病毒的大量繁殖，其中一個方法是睡眠，因為在睡眠時，我們的血液又會產生另一種抗體，可以加強打擊病毒，一般言要日睡8至9小時就可有效提升我們自身的免疫力。

下方的連結和截圖，介紹了上述；這又可以怎幫我們防疫、抗疫？

（節綠影片和截圖來源：MedCram - Medical Lectures Explained Clearly）

（1）病毒要找我們的細胞（蛋白質組成）成宿主，故要消滅體內病毒，要找可以與我們蛋白質結合的藥才可，不然就是水溝油，埋唔到牙。抗生素等西藥不含蛋白質，故冇用。但中藥就可以為我們細胞所吸引，才可以作為勤王之師滅病毒。

（2）病毒入侵我們身體後，不會立即有足夠數目去使我們發病，如個人體質好，可以十多日都不發病，這就是所謂的潛伏期，由三至廿日不等。

（3）在這潛伏期間，如我們身體一直好，是可以完全不發病。

（4）發病了，如果有充足睡眠，可以增強我們的免疫力，在體內與之對抗，減少器官發炎機會，就易痊癒，這就是中國今時將病人分為數級：確診、輕症、重症的原因。

確診是體有病毒，有或冇燒、體乏力、有痾嘔、有咳，但未有肺炎。

輕症是有肺炎、咳、喘、血氧量低。

重症是肺花晒，以至有膿，其他器官也或受感染。

在確診以及輕症初期，不少病人是不用太多照顧，只要瞓足夠，有足夠營養，使自己的免疫系統加強了，是有機會出身汗、發些斑，便不藥而癒。這個例子，今時屢見。

為甚麼睡眠可以增強我們的免疫力？又要在甚麼時間睡覺好？

看中醫的經絡運行圖。

（網絡圖片）

人體的肝，是個造血與清潔血液及排毒的器官，而按中醫的五行，肝經是在夜晚11時至凌晨1時運行，亦即在該時刻我們的血是有個大「加油」，肝與膽是相關的（肝膽相照），而膽經是在晚9時至11時，因此我們如在9時睡，就最能加強我們的免疫力，古人9時就寢可以，今人9時就寢幾不可能，那麼就最好在11時也要睡。

睡，要不要真睡著？睡得著，最好，睡不著也要躺，因為我們一躺，靜下來，流向肝的血液量會較我們直立、運動時，多50％－80％，血經肝後，就會清潔了，排毒了，多抗體了，就可以提升免疫力。

因此，11時未能睡，也要躺；日中，有得躺也躺，只要躺上半小時，血流入肝，就會多了。古人有張貴妃床、太師床，就是給貴妃、太師一可以就躺，以便養肝血。

懶人有句話：唔使跑就行，唔使行就企，唔使企就坐，唔使坐就瞓。

此句其實是養生，增強免疫力之精句，減少運動，靜下來，躺下來，讓血回肝，始可養顏兼身體好，在今疫症時刻，瞓，是其中一個好的防疫方法。

（數據來源：騰訊新聞新型冠狀病毒肺炎疫情實時追蹤 2月18日5:30pm數據）

但願長睡不用醒

條撚樣快手去死啦

我都有個方法可以100%預防
切撚左個肺佢

我夠知日日係屋企訓覺訓全日可以避免中招啦

我都知阿媽係女人

水喉通，3 mm 個d 防唔防到肺炎

唔使返工 日日匿埋喺屋企最安全
鬼唔撚知咩

活體火化可抗疫

無醫學知識都算
生物/化學知識都無就亂吠
講埋啲隻隻字都明但串起成句就1999既廢文

可防可控

56k已足夠？

我等緊你長眠

呢條友個樣好似有精神病咁

死亡能百分百預防疾病

石鏡泉正人渣, 721發起人

石鏡泉叫白衫人組隊用水喉通木棍藤條去元朗打黑衫人自首左未?

根據非正式統計，長眠成世都唔會患上武漢肺炎